\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s9\_exo1}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
    La distance du point $A$ à la droite $(BC)$ est la distance $AH$ où $H$ est le projeté orthogonal du point $A$ sur la droite $(BC)$. 

    \begin{itemize}
    \item Commençons par déterminer une équation cartésienne de la droite $(BC)$. 
    
    $\overrightarrow{BC}$ a pour coordonnées $\begin{pmatrix} 8-(-1) \\ 4-(-2) \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 9 \\ 6 \end{pmatrix}$ donc le vecteur $\vec{n} \begin{pmatrix} 6 \\ -9 \end{pmatrix}$ est un vecteur normal à la droite $(BC)$. 
    
    On en déduit que $(BC)$ a pour équation cartésienne $6x-9y+c=0$ où $c$ est un nombre réel. En utilisant le point $B(-1\,;-2)$, il vient que $6 \times (-1)-9 \times (-2)+c=0$ soit $c=-12$. 
    
    $(BC)$ a donc pour équation cartésienne $6x-9y-12=0$ soit $2x-3y-4=0$. 
    
    \item Déterminons les coordonnées du point $H$ que l'on note $(x_H \,;y_H)$. 
    
    $H$ appartient à la droite $(BC)$ donc ses coordonnées vérifient : $2x_H-3y_H-4=0$. 
    
    De plus, $H$ est le projeté orthogonal de $A$ sur a droite $(BC)$ donc les vecteurs $\overrightarrow{AH}$ et $\overrightarrow{BC}$ sont orthogonaux. 
    
    Or, $\overrightarrow{AH}$ a pour coordonnées $\begin{pmatrix} x_H-3 \\ y_H-5 \end{pmatrix}$ donc 
    
    $\overrightarrow{AH} \cdot \overrightarrow{BC} = 0 \iff 9 \times (x_H-3)+6 \times (y_H-5)=0 \iff 9x_H+6y_H-57=0 \iff 3x_H+2y_H-19=0$. 
    
    Les coordonnées $x_H$ et $y_H$ vérifient donc le système :
    
    $\begin{cases} 2x_H-3y_H-4=0 \\ 3x_H+2y_H-19=0 \end{cases} \iff \begin{cases} x_H=\num{1.5} y_H+2 \\ 3(\num{1.5} y_H+2)+2y_H-19=0 \end{cases} \iff \begin{cases} x_H=\num{1.5} y_H+2 \\ \num{6.5} y_H-13=0 \end{cases} \iff \begin{cases}
    x_H=5 \\ y_H=2\end{cases}$
    
    Finalement, $H$ a pour coordonnées $(5 \,;2)$. 
    
    \item La distance du point $A$ à la droite $(BC)$ est donc : \[AH=\sqrt{(5-3)^2+(2-5)^2} =\sqrt{2^2+(-3)^2}=\sqrt{13} \]
    
    \end{itemize}
\end{exoplusloin}